---
status: publish
published: true
title: Jak jsem organizoval Forrestí hackathon
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft  wp-image-2317\" title=\"FG Hackathon\" src=\"/binary/2012/10/thumb-300x218.jpg\"
  alt=\"\" width=\"168\" height=\"122\" />Nápad zorganizovat firemní hackathon ve
  mně zrál nějakou dobu. Několika podobných akcí jsem se účastnil v minulém roce,
  takže jsem měl hrubou představu o tom, jak podobná akce probíhá. Navíc se nám ve
  <a href=\"http://www.fg.cz\">Forrestu</a> už nějakou dobu v issue trackeru hromadí
  plno nápadů, které kvůli vytížení na projektech nemáme kdy zrealizovat ... a přitom
  jsou to takové cool věci :). Nakonec jsem se rozhoupal a pustil do organizace. Jen
  jsem si nebyl jistý, zda jsou kolegové podobní blázni jako já a půjdou do toho.\r\n\r\nHackathon
  jsem naplánoval na 3 dny - čtvrtek, pátek a sobotu. Čtvrtek a pátek daruje firma,
  sobotu pak my všichni z našeho volného času. Chtěl jsem tam mít jen lidi, kteří
  jsou ochotni obětovat svůj volný čas, protože to berou jako příležitost něco pro
  sebe a ostatní udělat, a ne se jen ulít z práce. Tak trochu jsem si říkal, že to
  je i test toho, jestli se z nás náhodou potichu nestala zkostnatělá firma a jestli
  jsme skutečně tak agilní a nadšení do práce, jak si myslím - když se mi nikdo nepřihlásí,
  je určitě něco špatně. Z druhé strany to byl i test našeho managementu - žádal jsem
  je o zasponzorování ubytování a také dvou dní několika zaměstnanců aniž bych jim
  za to byl schopný cokoliv hmatatelného nabídnout.\r\n\r\nŽádné černé obavy se však
  nevyplnily - na akci se přihlásilo devět lidí z toho pět Javistů a čtyři web developeři.
  Vedení naší firmy se můj nápad také zamlouval, takže financování největších nákladů
  bylo vyřešeno během chvilky (díky <a href=\"http://www.fg.cz/cs/o-fg-forrest/profil/profily-zamestnancu/1.shtml\"
  target=\"_blank\">Radovane </a>a <a href=\"http://www.fg.cz/cs/o-fg-forrest/profil/profily-zamestnancu/3.shtml\"
  target=\"_blank\">Míro</a>). Stačilo už jen vytipovat ten správný objekt, termín
  a mohlo se jet.\r\n\r\n"
wordpress_id: 2312
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=2312
aliases:
    - /?p=2312
date: '2012-10-21 19:48:31 +0200'
date_gmt: '2012-10-21 18:48:31 +0200'
categories:
- Reportáže
- Hackathon
tags: []
comments:
- id: 100457
  author: banter
  author_email: lubos.racansky@gmail.com
  author_url: http://blog.zvestov.cz/
  date: '2012-10-21 20:26:23 +0200'
  date_gmt: '2012-10-21 19:26:23 +0200'
  content: Pěkný nápad i provedení. Smekám!
- id: 100577
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-10-22 12:46:49 +0200'
  date_gmt: '2012-10-22 11:46:49 +0200'
  content: 'Dost jsem se inspiroval u Attlassianu: http://www.atlassian.com/shipit-day
    ... inovací se to nazvat nedá :)'
- id: 100579
  author: banter
  author_email: lubos.racansky@gmail.com
  author_url: http://blog.zvestov.cz
  date: '2012-10-22 12:50:47 +0200'
  date_gmt: '2012-10-22 11:50:47 +0200'
  content: Nápady jsou zdarma, důležité je jejich vykonání a to se očividně podařilo.
- id: 101537
  author: filemon
  author_email: jiri.fabian@gmail.com
  author_url: http://www.jirifabian.net
  date: '2012-10-26 08:10:23 +0200'
  date_gmt: '2012-10-26 07:10:23 +0200'
  content: '"...vůbec nevadilo, že jsme končívali až třeba okolo desáté večer." Novoji,
    na spravnem hackathonu se nespi vubec! :)'
- id: 101548
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2012-10-26 08:49:39 +0200'
  date_gmt: '2012-10-26 07:49:39 +0200'
  content: "No shodli jsme se na tom, že kdy se bude trochu spát, že bude výsledný
    kód použitelnější ... ale ti správní hackeři určitě nespí, tomu věřím!\r\n\r\nZ
    toho vyplývá, že nejsme žádní hackeři, ale jen programátoři, kteří si na ně hrajou
    ... i tak je to ale zábava :)"
- id: 148574
  author: "&raquo; Nastartování samospádu Myšlenky dne otce Fura"
  author_email: ''
  author_url: http://blog.novoj.net/2013/02/08/nastartovani-samospadu/
  date: '2013-02-08 21:43:22 +0100'
  date_gmt: '2013-02-08 20:43:22 +0100'
  content: "[...] a získat ten kýžený spád. Aktivity, které by k tomu mohly vést se
    množí – počínaje hackathonem přes pitch day, naším novým blogem, dnešní bar campem
    až po čistě oddechové akce jako [...]"
---
<p><img class="alignleft  wp-image-2317" title="FG Hackathon" src="/binary/2012/10/thumb-300x218.jpg" alt="" width="168" height="122" />Nápad zorganizovat firemní hackathon ve mně zrál nějakou dobu. Několika podobných akcí jsem se účastnil v minulém roce, takže jsem měl hrubou představu o tom, jak podobná akce probíhá. Navíc se nám ve <a href="http://www.fg.cz">Forrestu</a> už nějakou dobu v issue trackeru hromadí plno nápadů, které kvůli vytížení na projektech nemáme kdy zrealizovat ... a přitom jsou to takové cool věci :). Nakonec jsem se rozhoupal a pustil do organizace. Jen jsem si nebyl jistý, zda jsou kolegové podobní blázni jako já a půjdou do toho.</p>
<p>Hackathon jsem naplánoval na 3 dny - čtvrtek, pátek a sobotu. Čtvrtek a pátek daruje firma, sobotu pak my všichni z našeho volného času. Chtěl jsem tam mít jen lidi, kteří jsou ochotni obětovat svůj volný čas, protože to berou jako příležitost něco pro sebe a ostatní udělat, a ne se jen ulít z práce. Tak trochu jsem si říkal, že to je i test toho, jestli se z nás náhodou potichu nestala zkostnatělá firma a jestli jsme skutečně tak agilní a nadšení do práce, jak si myslím - když se mi nikdo nepřihlásí, je určitě něco špatně. Z druhé strany to byl i test našeho managementu - žádal jsem je o zasponzorování ubytování a také dvou dní několika zaměstnanců aniž bych jim za to byl schopný cokoliv hmatatelného nabídnout.</p>
<p>Žádné černé obavy se však nevyplnily - na akci se přihlásilo devět lidí z toho pět Javistů a čtyři web developeři. Vedení naší firmy se můj nápad také zamlouval, takže financování největších nákladů bylo vyřešeno během chvilky (díky <a href="http://www.fg.cz/cs/o-fg-forrest/profil/profily-zamestnancu/1.shtml" target="_blank">Radovane </a>a <a href="http://www.fg.cz/cs/o-fg-forrest/profil/profily-zamestnancu/3.shtml" target="_blank">Míro</a>). Stačilo už jen vytipovat ten správný objekt, termín a mohlo se jet.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-2312"></a></p>
<p><a href="/binary/2012/10/1.png"><img class="alignright size-medium wp-image-2325" title="1" src="/binary/2012/10/1-300x229.png" alt="" width="300" height="229" /></a>Na ubytování jsem měl následující požadavky:</p>
<ul>
<li>celý objekt jen pro nás</li>
<li>ubytování v přírodě na okraji civilizace</li>
<li>Wi-Fi s rozumnou rychlostí</li>
<li>jídlo v blízkém okolí</li>
<li>nice to have: možnost vlastního sudu</li>
</ul>
<p>Naštěstí jsem měl kontakt na bývalého kolegu, který aktuálně provozuje cestovní agenturu zaměřenou na pobyty v Čechách <a href="http://www.region-tour.cz/" target="_blank">Region Tour</a>. Jemu stačilo výše uvedené požadavky předat a za chvilku jsem měl na stole několik vytipovaných objektů za rozumnou cenu, ze kterých se dalo vybírat (mimochodem jeho služby můžu všem jen doporučit - ušetřilo mi to plno času). Nakonec naše volba padla na <a href="http://www.roubenka-starkov.cz/" target="_blank">Roubenku ve Stárkově</a>, která kromě všech požadovaných atributů nabízela ještě biliár, což se ukázalo jako skvělá forma odreagování. Celkově celá akce vyšla zhruba na 15 tisíc korun, což mi připadne jako rozumná investice na nabroušení pily a sehrání lidí z různých poboček a týmů.</p>
<p><a href="/binary/2012/10/Hackathon.png"><img class="alignleft size-medium wp-image-2335" title="Hackathon" src="/binary/2012/10/Hackathon-300x185.png" alt="" width="300" height="185" /></a></p>
<p>Asi měsíc před akcí většina z nás probrala nápady z issue trackeru a sepsala je do Google Docs jako náměty na zrealizování. Hned na začátku hackathonu jsme je postupně prošli a jejich autoři je obhajovali před ostatními a zkusili je pro "své nápady" nadchnout. Zhruba po třech hodinkách jsme měli jasno, kdo s kým bude co řešit - utvořili jsme 4 týmy, které si vybraly úkoly, které je zajímaly nejvíc. Nakonec se nám jich podařilo zrealizovat osm a tak se od pondělí můžeme těšit z nového pluginu pro <a href="http://blog.novoj.net/2012/09/04/nastroje-pro-vyvoj-web-aplikaci-ve-forrestu/" target="_blank">Inspektora</a> v Google Chrome, vylepšenou práci s lokalizačním nástrojem v něm, zbrusu novou sadou webových šablon pro základní komponenty pod <a href="http://twitter.github.com/bootstrap/" target="_blank">Twitter Bootstrapem</a>, multi-file upload komponentou postavenou nad <a href="http://www.plupload.com/" target="_blank">PlUpload</a> a dalšími drobnými vylepšeními našich nástrojů. Spolu s námi z novinek bude těžit celá firma a tak doufám, že i oni ocení přínos hackathonu a na příští podobnou akci pojedeme ještě ve větším počtu.</p>
<p>Hackathon jsem si užil dosyta - kódování takhle pohromadě bylo super a vůbec nevadilo, že jsme končívali až třeba okolo desáté večer. V průběhu dne jsme si, jak kdo potřeboval, udělali přestávky na procházku, biliár nebo jen pokec u pivka. Grilování se povedlo úplně excelentně díky našemu šéfkuchaři Frcovi a vůbec to byl takový třídenní spontánní a intenzivní teambuilding. Jsem opravdu moc rád, že mám ve Forrestu takové kolegy, kteří jsou ochotni se mnou podobné záležitosti podstoupit.</p>
<p>Koneckonců příště <a href="http://www.fg.cz/cs/kariera/" target="_blank">byste tam s námi mohli být i vy</a> ...</p>
<p><a href="https://picasaweb.google.com/106331068749764612563/1FGHackathon#slideshow/5801445404828956930" target="_blank">Fotodokumentace z akce zde.</a></p>
